# Twitter clone

### Этот проект представляет собой клона социальной сети Twitter. Возможности:

    1. Пользователь может добавить новый твит.
    2. Пользователь может удалить свой твит.
    3. Пользователь может зафоловить другого пользователя.
    4. Пользователь может отписаться от другого пользователя.
    5. Пользователь может отмечать твит как понравившийся.
    6. Пользователь может убрать отметку «Нравится».
    7. Пользователь может получить ленту из твитов.
    8. Твит может содержать картинку

## Установка и запуск

### Убедитесь, что у вас установлены Docker и docker-compose.

    1. Клонируйте репозиторий:

    git clone https://gitlab.com/dmitry6490912/python_advanced_diploma_skillbox
    
### Сборка и запуск контейнеров с приложением и базой данных:

    docker-compose build
    docker-compose up

## Использование
#### 1. Добавление твита

    POST /api/tweets
    HTTP-Params:
    api-key: str
    {
    “tweet_data”: string
    “tweet_media_ids”: Array[int] // Опциональный параметр. Загрузка
    картинок будет происходить по endpoint /api/media. Фронтенд будет
    подгружать картинки туда автоматически при отправке твита и подставлять
    id оттуда в json.
    }

#### Запросом на этот endpoint пользователь будет создавать новый твит. Бэкенд будет его валидировать и сохранять в базу. В ответ должен вернуться id созданного твита.

    {
    “result”: true,
    “tweet_id”: int
    }

#### 2. Endpoint для загрузки файлов из твита. Загрузка происходит через отправку формы.

    POST /api/medias
    HTTP-Params:
    api-key: str
    form: file=”image.jpg”

#### В ответ должен вернуться id загруженного файла.

    {
    “result”: true,
    “media_id”: int
    }

#### 3. Ещё нам потребуется endpoint по удалению твита.

    DELETE /api/tweets/<id>
    HTTP-Params:
    api-key: str

#### В ответ должно вернуться сообщение о статусе операции.

    {
    “result”: true
    }

#### 4. Пользователь может поставить отметку «Нравится» на твит.

    POST /api/tweets/<id>/likes
    HTTP-Params:
    api-key: str

#### В ответ должно вернуться сообщение о статусе операции.

    {
    “result”: true
    }

#### 5. Пользователь может убрать отметку «Нравится» с твита.

    DELETE /api/tweets/<id>/likes
    HTTP-Params:
    api-key: str

#### В ответ должно вернуться сообщение о статусе операции.

    {
    “result”: true
    }

#### 6. Пользователь может зафоловить другого пользователя.

    POST /api/users/<id>/follow
    HTTP-Params:
    api-key: str

#### В ответ должно вернуться сообщение о статусе операции.

    {
    “result”: true
    }

#### 7. Пользователь может убрать подписку на другого пользователя.

    DELETE /api/users/<id>/follow
    HTTP-Params:
    api-key: str

#### В ответ должно вернуться сообщение о статусе операции.

    {
    “result”: true
    }

#### 8. Пользователь может получить ленту с твитами.

    GET /api/tweets
    HTTP-Params:
    api-key: str

#### В ответ должен вернуться json со списком твитов для ленты этого пользователя.

    {
    “result”: true,
    "tweets": [
    {
    "id": int,
    "content": string,
    "attachments" [link_1, link_2,]
    "author": {"id": int", "name": string}
    “likes”: [{“user_id”: int, “name”: string}]
    }]}

#### В случае любой ошибки на стороне бэкенда возвращается сообщение следующего формата:

    {
    “result”: false,
    “error_type”: str,
    “error_message”: str
    }

#### 9. Пользователь может получить информацию о своём профиле:

    GET /api/users/me
    HTTP-Params:
    api-key: str

#### В ответ получаем:

    {
    "result":"true",
    "user":{
    "id":"int",
    "name":"str",
    "followers":[{"id":"int", "name":"str"}],
    "following":[{"id":"int", "name":"str"}]
    }}

#### 10. Пользователь может получить информацию о произвольном профиле по его

    GET /api/users/<id>

#### В ответ получаем:
    
    {
    "result":"true",
    "user":{
    "id":"int",
    "name":"str",
    "followers":[{"id":"int", "name":"str"}],
    "following":[{"id":"int", "name":"str"}]
    }}
